校長反駁楊潤雄：我哋唔係政治工具

校長反駁楊潤雄：我哋唔係政治工具

【本報訊】教育局近日一再清算在反修例風波中被捕和在社交平台發表針對警暴言論的教師，教育局長楊潤雄近日接受內地傳媒訪問時，更威脅若校長不配合甚至支持教師行為，如果覺得校長不能勝任，可取消其校長資格。有中學校長組織代表反駁，校長不是政治工具，毋須協助政府達成政治目的；在反送中運動受害的教師批評政府沒有虛心聆聽民意，並堅持為人師表不應離棄參與運動的學生。

中學校長會義務總幹事黃謂儒稱，教育局在法律上當然有權力取消校長和教師的註冊，但最重要是行使權力時，應先言明對校長和教師的要求和指引，否則「絕對係唔公道」。他續指有上訴委員團（教育事宜）成員透露，近幾星期政府對多名教師作懲處，卻從來沒有接觸他們。教育局架空教育人員專業操守議會亦是大問題，「覺得個校長勝唔勝任，操守議會應該有個say，不過好明顯教育局一開始已經架空操守議會嘅工作」。

「𠵱家政府要求，睇一個校長勝唔勝任，似乎唔係睇佢喺教育專業上做得好唔好，而係喺政治把關上做得好唔好。咁係唔係校長最重要工作呢？我覺得絕對唔係。」楊潤雄開學前經常說學校不要談論政治，但從今次事件明顯看到，教育局重視校長「管理政治方面多過教育專業方面」。

爆眼教師：不會離棄學生

相關新聞：民意急轉：政改緊要過住屋

6.12當日被橡膠子眼擊中右眼，至今僅餘2.5％視力的女拔通識科教師楊子俊表示，雖然現時自己的教學工作未受太大影響，但明顯感受到教育界，乃至香港社會正籠罩白色恐怖。他認為政府至今仍然為風波尋找「代罪羔羊」，而非虛心聆聽民意。楊又指，縱然自己對教育界前景不感樂觀，但仍相信教師在整場運動有必要的角色及責任，因為是直接面對下一代的成年人，「如果我哋離棄呢啲後生仔，其實令佢哋非常灰心，教師都需要表態，要令佢哋知道自己唔係孤單，亦都可以負番教師嘅責任」。

幼稚園教師、新工會「教育同行」發言人Verona亦指遊行是公民權利，當面對不公義，人民發聲就是義務，「喺（成為）老師之前，我哋先係一個人。」她續表示教育界6月至今所遭受的政治打壓有增無減，如不對此站出來發聲反對，只會讓極權認為教育界對其投降屈服，呼籲教育界參與元旦大遊行，捍衞香港。

■記者鄧力行、羅智堅

和你SHOP
12月31日 星期二
時間 : 1800-2100
地點 : 時代廣場, 圓方, 海港城

Suck The Eve
12月31日 星期二
時間 : 22:00
地點 : 時代廣場, 圓方, 海港城

---------------------------------------------------------------

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 (三)
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區
*已取得不反對通知書
天后地鐡站入維園

政治點把關？親政府就無錯？要幫黑警兜？
北區虐老單嘢係假？

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)
2. deadline 30/12 (成功)

3. 暫時最後一個 deadline 1/1 仲要24000人
［附教學］
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

美國聯署 deadline 3/1 仲要6000人

deadline fighters 請出招